---
pealkiri: KDE rakenduste uuendus märtsis 2020

publishDate: 2020-03-05 15:50:00 # don't translate

layout: page # don't translate

kokkuvõte: "Mis juhtus KDE rakendustega sel kuul"

type: announcement # don't translate
---

## Uued väljalasked

### Choqok 1.7

Veebruar algas meie mikroblogimise rakenduse [Choqok]
(https://choqok.kde.org/news/2020/02/04/choqok-1-7-released.html)
ammuoodatud uuendusega.

Tähtsamate paranduste hulka kuuluvad 230 märgi piiranguta Twitteris, kontode
keelamise lubamine ja laiendatud säutsude toetus.

{{< img class="text-center" src="quick-post.png" link="https://choqok.kde.org/" caption="Choqok" >}}

### KPMcore ja KDE partitsioonihaldur 4.1.0

Meie ketaste vormindamise rakenduse Partitsioonihalduri uues väljalaskes on
rohkelt vaeva nähtud teegi KPMCore kallal, mida ühtlasi tarvitab
distributsioonipaigaldaja Calamares. 

{{< img class="text-center" src="kdepartitionmanager.png" link="https://kde.org/applications/system/org.kde.partitionmanager" caption="Partitsioonihaldur" >}}

### KPhotoAlbum 5.6

Kui sul on kõvakettal sadu või isegi tuhandeid pilte, on peaaegu võimatu
mäletada nende kõikidega seotud lugusid või pildile jäänud inimeste
nimesid. KPhotoAlbum ongi loodud selleks. et saaksid oma pilte kirjeldada
ning hiljem ka vajalikke pilte väga suurest pildikogust väga kiiresti ja
hõlpsalt üles leida.

Selles väljalaskes on erilist rõhku pandud jõudluse tuntavale suurendamisele
väga suure arvu piltide sildistamisel, samuti on parandatud jõudlust
pisipildivaates. Suur tänu Robert Krawitzile vapra pea ees sukeldumise eest
koodisügavustesse ja seal kohtade leidmine, mida optimeerida ja liiasust
kõrvaldada!

Lisaks toetab see väljalase KDE Purpose plugina raamistikku.

[KPhotoAlbum](https://www.kphotoalbum.org/2020/02/08/0099/)

## Peale tulemas

MP3-siltide redaktor liigutati kdereview alla, mis kujutab endast esimest
sammu uue väljalaske suunas.

Rocket.chat-i rakendus Ruqola läbis kdereview edukalt ja liigutati mujale
väljalaskeks valmistuma. Kuid rakenduse hooldaja Laurent Montel andis teada,
et nad kirjutavad praegu pluginaid ümber, mis tähendab, et ees seisab veel
hulk tööd.

## Rakendusepood

{{< img class="text-center" src="elisa.jpeg" link="https://www.microsoft.com/en-gb/p/elisa/9pb5md7zh8tl?activetab=pivot:overviewtab" caption="Elisa" >}}

Uus rakendus Windowsile Microsofti poes on
[Elisa](https://www.microsoft.com/en-gb/p/elisa/9pb5md7zh8tl?activetab=pivot:overviewtab).

Kaasaegne ja kena muusikamängija, mille on armastusega valmistanud
KDE. Muusika sirvimine ja esitamine pole kunagi nii lihtne olnud! Elisa
peaks suutma esitada peaaegu igasuguseid muusikafaile. See on kättesaadav
kõigile.

Samal ajal Digikam ootab veel pääsu Microsofti poodi.

## Veebilehekülje uuendused

Meie vahva telefoni ja töölaua lõimimise tööriist [KDE
Connect](https://kdeconnect.kde.org/) sai uue veebilehekülje.

[Kid3](https://kid3.kde.org/) sai uue särava veebilehe, kus leiab kõik
uudised ja lingid allalaadimiseks kõigist kohtadest, kust rakendust saada
võib.

## Väljalasked 19.12.3

Mõned meie rakendused lasevad uusi versioone välja oma ajakava järgi, mõned
ilmuvad paljukesi korraga. Täna nägi ilmavalgust projektikimp 19.12.3, mis
varsti peaks jõudma ka rakenduste hoidlatesse ja distributsioonidesse. Vt
[19.12.3
väljalaskelehekülge](https://www.kde.org/info/releases-19.12.3.php). Varem
nimetati seda kimpu üldnimetusega KDE rakendused, aga see muudeti
väljalasketeenuseks, et vältida segaduse tekkimist kõigi teiste KDE
rakendustega, aga ka seepärast, et see pole tegelikult üks tervik, vaid
koosneb kümnetest eri rakendustest.

Mõned sellekuise väljalaske parandused:

* SMB ressursside failiatribuutide toetust on täiustatud [vt mitmeid
  sissekandeid](https://cgit.kde.org/kio-extras.git/log/?h=release/19.12)
* K3b tunnistab nüüd WAV-failid helifailideks [VEATEADE
  399056](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=399056)
  [Commit](https://cgit.kde.org/k3b.git/commit/?h=release/19.12&id=2491cc70f9ffb129cf49633cbdc4f0d77789677d)
* Gwenview võib nüüd laadida võrgupilte protokolliga https
  [Sissekanne](https://cgit.kde.org/gwenview.git/commit/?h=release/19.12&id=9973a097d30a91dd50a4d23388b0b2b00eeeb626)

💻 [19.12
väljalaskemärkmed](https://community.kde.org/Releases/19.12_Release_Notes)
teabega pakendatud tarkvara ja teadaolevate probleemide kohta. 💻 [Tarkvara
allalaadimise
wiki-lehekülg](https://community.kde.org/Get_KDE_Software_on_Your_Linux_Distro)
💻 [19.12.3 lähtekoodi teabelehekülg](https://kde.org/info/releases-19.12.3)
💻 [19.12 täielik muudatuste
logi](https://kde.org/announcements/changelog-releases.php?version=19.12.3)
💻

## Hankimiskohad

KDE tarkvara on saadaval paljudel platvormidel ja rakendusepoodides

[![Snapcraft](../platforms/snapcraft.png)](https://snapcraft.io/publisher/kde)
[![Flathub](../platforms/flathub.png)](https://flathub.org/apps/search/kde)
[![Microsoft
Store](../platforms/microsoft.png)](https://www.microsoft.com/en-gb/search/shop/Apps?q=KDE+e.V.)
